屈顏色革命 護法促滅支聯會 李卓人斥含血噴人 「堅守五大綱領」

節錄

屈顏色革命 護法促滅支聯會
李卓人斥含血噴人 「堅守五大綱領」

■支聯會一直堅持「五大綱領」，並在六四集會現場懸掛標語。資料圖片

【本報訊】港版國安法實施後，..........................

相關新聞：中聯辦曾指一黨專政偽命題

田飛龍在中聯辦控制的《香港商報》撰文，指支聯會是以「愛國民主」為名、以香港為基地、勾結外部勢力的顏色革命組織，稱支聯會在主權移交後未謹守法律邊界，「將顛覆性綱領和意圖轉變為具體化的抗爭行動，一步步走向與『一國兩制』憲制秩序及國家安全利益相對抗的境地。」

田續指，支聯會行為雙重違法，違反本地法律及國安法，包括繼續接受外部勢力捐贈和資助、與本地激進本土勢力勾連，認為支聯會與外部政治組織勾結聯繫，或違《社團條例》，保安局局長可禁止其運作，又提及國安法對以往行為無追溯力，認為應先以本地法律對付支聯會，「啟動並窮盡本地法律資源加以檢控和懲治」，甚至是啟動國安法程序。

蔡耀昌：藉國安法製寒蟬效應

支聯會主席李卓人批評，田想以港版國安法威嚇港人，強調支聯會一定堅持「釋放民運人士、平反八九民運、追究屠城責任、結束一黨專政、建設民主中國」五大綱領，爭取民主無罪及民主是中國人民最好出路。李又指，當局已經以本地法律針對支聯會，包括以疫情為由禁制六四集會，多名出席的民主派人士被捕，支聯會將做好準備應對當局明年以其他理由禁制六四集會，強調會堅持到維園燃點燭光。

支聯會秘書蔡耀昌反駁，田飛龍對支聯會的指控欠實質證據，強調支聯會成立至今一直靠港人捐款，賬目清晰，工作及財務報告公開透明，「佢（田飛龍）呢種講法真係胡說八道、含血噴人」，不排除大陸想企圖藉國安法「試水溫」，製造寒蟬效應，務求令支聯會或其他組職「聽話」。

曾任保安局局長的新民黨立法會議員葉劉淑儀認為，支聯會會否被取締須視乎它是否註冊為社團，以及其章程和宗旨，「如果佢宗旨係『推翻一黨專政』，我哋國家係一黨專政，𠵱家有咗國安法，要研究吓會唔會跌咗入顛覆呢個罪行。」

身兼基本法委員會成員的經民聯立法會議員梁美芬認為，.......................